# 好高騖遠

很多事情的學習，都是循環上升的：

學一點理論，做一點實務，再學多一點，再做多一點，然後一層一層的上去 ...

但是現今的大學教育好高而騖遠：

1. 沒有學習網站設計，就開始大談雲端技術 ...
2. 沒有設計過任何處理器，就開始加管線快取多核心超英趕美 ...
3. 沒有寫過梯度下降法，就開始研究下一代的深度學習模型 ....
4. 不了解家用電器的原理，就開始打造下一代的智慧型家電 ....

我寧可從最簡單的開始教起，也不要急著去追逐那些《高大上》的技術 ....

* https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10158398024751893